\section{Horizontale Ausrichtung}

Um die Abwurfeinheit zum Zielkorb auszurichten, wird ein verstellbarer Mechanismus benötigt, mit einer sehr hohe Genauigkeit. Der Drehpunkt befindet sich unter den Beschleunigungsrädern, damit die Position des Abwurfes im Zentrum des Spielfeldes bleibt. Die Drehbewegung erfolgt mittels eines Schrittmotores. Die Ausführung des Schrittmotores ist sehr flach gewählt, damit der Schwerpunkt der ganzen Konstruktion auch tiefer gelegt werden kann. Dies ist notwendig, damit die ganze Ballmschine eine grössere Stabilität aufweist. Der Schrittmotor kann eine Haltemoment von 0.083\si{\newton\meter} halten. Dies ist genügend gross, um die ganze Abwurfeinheit in der gewünschten Zeit zu bewegen und bei der Position zu halten. Durch den Schrittmotor kann eine sehr genaue Ansteuerung vorgenommen werden. Der Schrittmotor weist eine Auflösung von 1.8\si{\degree} auf. Mit einer Übersetzung von ?1:48? vom Ritzel am Motor zur Grundplatte, kann die Abwurfeinheit mit einem Winkel von ?2°? pro Schritt verschoben werden. Dadurch kann der Verstellwinkel, welcher von der Position des Zieles abhängt, genau eingestellt werden. Der Schrittmotor wird in der Abwurfeinheit angebracht und treibt ein Ritzel an, welches in einen Zahnkranz in der Grundplatte eingreift. Die Grundplatte besteht auch aus einem Kreissegment von ?55°? mit einem Zahnrad vom Modul 1. Das Ritzel am Motor besteht aus 32 Zähnen. Es ist aus einer 6\si{\milli\meter} dicken MDF (mitteldichte Faserplatte) gelasert worden, damit es auf das die Motorenachse aufgepresst werden konnte. Dies ist mit Acrylglas nicht möglich da dieses Material zu spröde ist. Dadurch kann die Abwurfeinheit gedreht werden. Dies ist in Abbildung 7 ersichtlich. Damit die Bauhöhe nicht zusätzlich vergrössert wird, ist der Zahnkranz in die Bodenplatte integriert. Um die Drehachse ist ein Kreis mit dem Durchmesser der Breit vom Abwurfmechanismus integriert worden, welcher eine Abstützung der ganzen Ballmaschine dient.  //
Damit der Schrittmotor keine hohes Drehmoment aufweisen muss, sind am Ende des Wurfmechanismus zwei Kugellager angebracht, welche die Drehbewegung übernehmen. Dadurch ist die Reibung bei der Drehbewegung sehr klein. Die Lagerung erfolgt im Drehzentrum durch eine Hülse.



 \subsection{Ansteuerung Steppermotor}

    Die Ansteuerung des Stepper-Motors erfolgt über die entwickelte Hardware der PREN-ET-Gruppe. Dieses Board kann direkt auf das Freedom-Board aufgesteckt und über die Konsole bedient werden. Die gesamte Dokumentation dazu ist im Anhang \ref{apx:} angefügt.
    
    
\newpage