\section{Projektplanung / -Management}

Das Projektteam 32 besteht aus sieben Personen die sich auf folgende Studienrichtungen aufteilen: Drei Personen Maschinentechnik, drei Personen Informatik und eine Person Elektrotechnik. Die Studienrichtungen sind sogleich die jeweiligen Verantwortungen. In den Bereichen mit mehreren Projektmitgliedern wird die Verantwortung für Teilaufgaben jeweils situativ verteilt. Für allgemeine Projektarbeiten ist jeweils die Hauptverantwortliche Person bestimmt. Diese kann Teilaufgaben definieren und sie an andere Teammitglieder zur Bearbeitung delegieren. Die Hierarchie im Team ist bewusst flach und ohne eigentlichen Projektleiter gehalten. Entscheide werden im Plenum diskutiert und gefällt. Die Leitung oder Führung einer Besprechung obliegt der oder den Verantwortlichen des jeweiligen Themas. Mit dieser Teamstruktur ist gewährleistet, dass alle Mitglieder Verantwortung tragen können und müssen. Dies soll Motivation und Eigeninitiative fördern. Im Verlauf von PREN1 hat sich gezeigt, dass diese Projektorganisation optimal ist. Jedes Teammitglied hatte das gleiche Mitspracherecht, was die Kreativität und das Engagement wesentlich förderte. Da kein eigentlicher Projektleiter vorhanden war, musste jedes Teammitglied über seinen Themenbereich hinaus mitdenken. Es entstand eine Lebhafte Diskussionskultur die viele gute Ansätze und Lösungen hervorbrachte. Da dies aber alles eher offen und frei vonstattenging, waren die Aufteilung und das Vorgehen danach nicht immer allen zu 100% klar. Aus diesem Grund wurden in PREN2 die sogenannten Planungssitzungen eingeführt. Mit diesem Instrument wurden die Besprechungen und die Beschlussfassung die sich während PREN1 ergeben hat, organisierter und vor allem Strukturierter. Die Planungssitzungen wurden jeweils alle zwei bis drei Wochen abgehalten. An diesen Sitzungen wurden die Hauptaufgaben für die nächste Periode besprochen und festgehalten. Es wurde definiert wer welche Arbeiten zu verrichten hat und welche Priorität diese haben. Weiter wurden Beschlüsse gefasst und Erkenntnisse und Auswirkungen der letzten Periode besprochen. Das ganze wurde jeweils in einem Protokoll festgehalten. (Verweis auf Anhang mit Protokollen) Im Anschluss an die Planungssitzungen wurde jeweils auch das Risikomangement besprochen und auf den neusten Stand gebracht. 
Die Projektplanung wurde nach demselben Muster wie in PREN1 geführt. Diese Excel Projektplanungsvorlage hat sich bewährt. Das Gantt-Diagramm ist einfach in der Handhabung und bietet eine grosse Übersichtlichkeit. Arbeiten welche im PREN1 abgeschlossen wurden, sind der Übersichthalben in dieser Planung nicht mehr aufgeführt. Allgemeine Projektarbeiten und Themengebiete welche sich über beide Semester erstrecken sind in die Planung von PREN2 übernommen worden. Um grösstmögliche Übersicht zu haben, ist die Projektplanung relativ allgemein gehalten. Das heisst es sind alle Themen und Arbeitsblöcke vorhanden, jedoch ist nicht jeder einzelne Arbeitsschritt der darunter anfällt, auch aufgeführt. Ebenso ist jeweils nur die verantwortliche Person aufgeführt. Sie trägt die Hauptverantwortung über ein Arbeitsblock, jedoch können auch andere Personen daran gearbeitet haben. Die Zeitangaben welche in Spalte drei enthalten sind, sind jeweils die Schätzungen die im Voraus vom Verantwortlichen des Projektteiles gemacht wurden. Genaue Angaben über geleistete Arbeitszeit wie auch ein Soll-Istzeit Vergleich sind unter (Verweis auf Kapitel) ersichtlich. Die Planung ist in einen Block allgemeine Projektarbeiten und einzelne Blöcke, welche die Disziplinen repräsentieren unterteilt.
